★點解呢排成日教育新聞？房屋問題呢？

教育易搞呀嘛
房屋？下屆啦

港人港地無聲消失 梁振英：現時樓市冇過熱

《星島日報》今日頭版報道，梁振英政府推出兩幅「港人港地」後，已經決定擱置政策。梁振英今日出席行政會議前，始終不肯直接承認政策已擱置，他指，「推出時已話（港人港地政策）係先導計劃，而且喺樓市過熱先用。」梁振英形容，樓市已經不存在過熱情況，如日後有需要，港人港地可以再啟動。
梁振英今早出席行會前主動提到，會繼續樓市發展。被問到港人港地的立法工作是否擱置，梁振英沒有正面回應，只說海外買家需求，已跌至相當低的水平，「港人港地」措施，獲市場接受，顯示政策可行，日後有需要時會在短時間內啟動，他最後不忘再補充一句，「如果有需要嘅話。」他指，租金、樓價有回落的迹象，形容樓市「不存在一個過熱的情況」。
翻查中原樓價指數的走勢，相比去年3月推出「港人港地」措施，現時樓市大約回落了2.9%。
星島：參選政綱 不明言擱置
《星島日報》今日頭版報道，去年首季推兩幅啟德土地作「港人港地」後，港府內部已決定擱置有關政策，「港人港地」立法及涉及規管執法的工作亦很繁複，港府經檢討後，認為現時無必要再推。但由於「港人港地」是梁振英參選時的重點政綱，港府亦不會明言已擱置，只強調現時推行政策的逼切性較低。
梁振英競選時提出「港人港地」，搏得一時掌聲。但他在2012年3月月當選特首後，一直避提「港人港地」，被質疑政策未有兌現。最終，他在同年9月初宣布「港人港地」政策正式出爐，去年3月推出兩幅於啟德發展區的「港人港地」拍賣。
兩幅地皮設有多重限制，包括發展商不得分租單位；樓盤推出30年內，單位買家規定為香港永久居民；業主分租或租予非香港永久居民時，租約亦有5年限制等。最後由國企中國海外，以45.4億元高價投得兩地，每呎樓面價地價逾5000元，料將來每呎售價將過萬元，估計「港人港地」單位定價，與市場其他一手樓，未必相差太遠。政府其後推售的地皮，包括四幅啟德地，均未有再加入「港人港地」條款。

冇再講即係唔存在